(轉）一個投資決定，影響人生計劃

把握機遇落重注 (信報 07/03/2018)

周一，根據日本、德國等外圍市破底走勢轉差，費高在專頁以「The Winter is Coming」，在專頁裏膽粗粗預警港股快將跌穿2月低位。儘管港股當日以全日最低位收市，差點跌穿年計上升通道，惟歐美股市同日晚上迎來大反彈，名副其實地做了明燈。

是次以主觀意願去斷估後續走勢，明顯犯上了道氏理論的禁忌︰港股2月低位及周一收市位，正好位處年計上升通道。究竟最後突破升穿31800點形成見底訊號，抑或最終下破迎來轉勢？結果只有天知曉。保持謙遜，等待訊號出現，是技術投機者理應做的事。不論如何，其後出現的單邊走勢將才是主菜。

揭了一條瘡疤，就順道揭開另一條更傷痛的。新年某日，與中學好友敍舊，少不免重溫一起經歷過的心路︰在2010年，一位大家相識，做生意有道的長輩，提議我們及時置業︰「唔把握機會上車，你連結婚的能力都冇！」仍然嚮往自由的費高把忠告當成耳邊風，而好友就在屯門購入了一個估價不足200萬元的兩房單位，當時所需首期亦不過30萬。

時間不等人 切忌虛耗

轉眼數年過去，該單位估值已升至近500萬元，好友亦已成家立室，早年更為了新生命而購置多一個更大單位作自住。依然孤家寡人，財力拍馬也趕不上的費高，才懂得去羨慕。8年匆匆，結果我得到幾個教訓，對年輕人或有所裨益︰時間，是最不能夠虛耗的資本；好好把握好一兩次時機落重注，便可以大幅提升自己及家人的生活；早點成婚，有助男士在事業上更專心打拚。

至於將來，友人正在思量應否賣掉舊居，減少家庭開支負擔︰「近25年樓齡的細單位作價過萬蚊呎，租金回報不足3厘，是否太過不合理？但我又想留個單位比個仔（小朋友僅3歲）……」然後，我就淡然回應一句︰「不如盡早計劃送他去外國留學，至少他將來有機會不用在香港受苦……」

講咁多廢話
幾個字講完啦
樓市必勝

你用數據分析，樓幾時熊市

?

重要咩

不如盡早計劃送他去外國留學，至少他將來有機會不用在香港受苦……」

個仔半途放棄/畢左都係on 9地死返去香港做畜牲

留返讀書啲錢比個仔，佢已經唔洗受苦啦！

見撚到佢最尾仲建議人地送個仔去外國就知佢點解冇發達

個仔而家先3歲，老豆又準備買第二層，大個左揸住老豆留低果兩三層就快供完既樓過日晨都不知幾咁風流快活

其實係，當年我表哥都係讀唔到書個d, 留2次班
佢屋企舊錢如果買樓租比人，佢就可以打風流工

這句講得好 但係要有好大勇氣同決心先做到

同意